# README #
### Sobre el proyecto me gustaria reunirme para explicar el proyecto para mayor entendimiento del desarrollo####

proyecto prueba bancolombia

###REFERENCIA SIN DOCKER###

desacragar git clone

git clone https://jdarrollador13@bitbucket.org/jdarrollador13/proyectos-app-prueba-1.git

###desarrollo con lenguajes###

nodejs v12.11.1

typescript

postgresql 9.6

Angular CLI: 8.3.29

### comandos proycto ###

npm install -g @angular/cli@8

npm install -g typescript

\Documents\proyectos-app-prueba\api.node.prueba

npm install

npm run dev

Documents\proyectos-app-prueba\frontend

npm install

nr serve

###url###

front

http://localhost:4200/

backend

http://localhost:3001/api/v1/services/listado/ method get

http://localhost:3001/api/v1/services/listar/grupo/ method get

http://localhost:3001/api/v1/services/listado/cargo/ method get

http://localhost:3001/api/v1/services/insertar/datos/ method post

###base de datos script###

proyectos-app-prueba\api.node.prueba\sql-postgres

###DOCKER API REFERENCIA####

Docker Engine

v19.03.12

Docker escritorio windows

https://hub.docker.com/?overlay=onboarding

loguin escritorio para que funcione docker-compose

General check a todo

file sharing agregar ruta proyecto

eje : C:\Users\JHONATAN\Documents

proxies: check

network: check

command line: check


configuran proxi para ejecutar lineas de comando para windows

=============================================================

ejemplo git bash api nodejs - postgresql angular

*************************************************************

INSTALACION DE PROGRAMA

**************************************************************

==============================================================

Primero se instala este en una consola 1

JHONATAN@DESKTOP-EIFNJ95 MINGW64 ~/Documents/proyectos-app-prueba/frontend

docker build -t app-web .

===============================================================

Segundo se instala este en una consola

JHONATAN@DESKTOP-EIFNJ95 MINGW64 ~/Documents/proyectos-app-prueba/api.node.prueba 

docker build -t api-rest-v1 .

===============================================================

Tercero se instala este en una consola

JHONATAN@DESKTOP-EIFNJ95 MINGW64 ~/Documents/proyectos-app-prueba/api.node.prueba 
esta en proyectos-app-prueba\api.node.prueba

docker-compose build

===============================================================

mantener abiertas 2 terminales 

*************************************************************

EJECUCION DE PROGRAMA

**************************************************************

postgres

=================================================================

Primero se instala este en una consola 1

JHONATAN@DESKTOP-EIFNJ95 MINGW64 ~/Documents/proyectos-app-prueba/api.node.prueba


docker run -t -p 5432:5432 apinodeprueba_postgres

=====================================================================


api rest

========================================================================

Segundo se instala este en una consola 1 despues de 15 segundos

 JHONATAN@DESKTOP-EIFNJ95 MINGW64 ~/Documents/proyectos-app-prueba/api.node.prueba

 docker run -t -p 3001:3001 api-rest-v1

 servicos get postman o navegador extencion navegador json format

http://localhost:3001/api/v1/services/

http://localhost:3001/api/v1/services/schema/

http://localhost:3001/api/v1/services/listado/

http://localhost:3001/api/v1/services/bases/

http://localhost:3001/api/v1/services/listar/cargo/

http://localhost:3001/api/v1/services/listar/grupo/


 ========================================================================

web

 ========================================================================

Tercero se instala este en una consola 1 despues de 15 segundos

C:\Users\JHONATAN\Documents\proyectos-app-prueba\frontend

 docker run -t  -p 4200:4200 app-web

navegador

 http://localhost:4200/

 ========================================================================


